# Gitlab CI generator

## TL;DR 

Сайт для создания CI/CD пайплайнов при помощи удобного пользовательского интерфейса.

## Мотивация

GitLab имеет очень удобный формат написания CI/CD пайплайнов при помощи yaml. Но для большинства проектов они достаточно однотипны. И нет никакаой возможности сэкономить время и быстро наклацать нужные job'ы.

Целевая удитория:
- маленькие и средние проекты
- frontend developer'ы и automation QA

## Цель MVP:

Собрать UI в котором можно поэтапно выбрать и сконфигурировать нужные джобы для docker:
- сборка
- тестирование безопасности
- доставка

## Что нужно
- backend c шаблонизатором для yaml. Который и будет генерить из темплейнов итоговый .gitlab-ci.yml
- frontend в котором можно выбрать нужные задачи
- UI design, которым удобно пользоваться

## Кто нужны
- **Backend developer** - Python/Ruby/NodeJS/Go
- **Frontend developer** - Angular/React/VueJS/etc
- **UI/UX designer**
- **DevOps** - c опытом работы с GitLab CI

## Чем вдохновлеямся:
- [buddy.works](https://buddy.works)

## Как не надо делать
- https://phpdocker.io/generator

## Дальнейшие планы
- сборка, тестирование и деплой для JavaScript фреймворков

## User storys

- [Automation QA](user-storys/automation-qa.md)
- [Backend developer](user-storys/backend-dev.md)
- [Frontend developer](user-storys/frontend-dev.md)

[Template for new storys](user-storys/template.md)

## F.A.Q.

### А сервис будет предлагать брать наш сегенернный .gitlab-ci.yaml не думая и хуячить его в прод?

Этот вопрос на совести пользователя и его команды. 

Я бы такой сервис юзал для генерации базового .gitlab-ci.yaml. Чтобы не лазить по старым проектам и темплейтам, собирая нужное. 

Пошел, накидал базовый CI - потестил, поправил. Потом можно и в прод. С продом вообще много нюансов. MVP за три дня к нему не очень будет готово.

### Autodevops gitlab ci не катит?
Не кастомиться. Шаг влево, шаг вправо - иди пиши yaml'ик

### А не проще фронтендерам договориться что на входе у нас интерфейс kaniko build/docker build -t/make build и... собственно все? Тогда пайплайн будет всегда одинаковый до уровня "переменные проставить"

Есть кейсы которые вообще не хотят заниматься "задачами DevOps'а". Такое имеет место быть в некоторых компаниях. А вот собрать, и задеплоить побыстрее хочеться всем.

### To do
- для чего мы делаем сервис
- для кого мы делаем
- кто будет пользоваться результатом его труда
- сколько мы хотим получать за сервис 
- есть ли какие-то особенные условия, о которых стоит знать?
- какое полезное действие

